我想開始一盆生意係為寫字樓人士送健康麵包早餐

其實所有嘢都係諗嘅階段
想大家比啲意見我

目標：主要係寫字樓人士
我覺得香港人其實唔係唔想食早餐，只不過咁早起身，個人都未清醒，懶得去買早餐，或者寧願瞓耐啲。但返到office後，距離lunch hour又有排

咁我就想係做一啲健康嘅麵包（例如低糖、少油、用全麥麵粉等等），只要個客人提前一日落訂至某個數量（順便搵埋同事夾份），我第二日係指定時間會送到上office。咁大家就可以食個簡單、快捷、健康、又冇咁貴咁早餐。以後可以嘅話，可能同其他飲品店合作，咁就會送埋飲品。

大家可唔可以比啲意見我。idea如何？可唔可行？有咩改善？等等都得。先感謝大家

運輸費最貴

都可以既 但係妳預蝕幾多個月先
要請幾多人送貨? 早餐差唔多係同1時段wo

送貨已經一大難關
賣個包賺到幾多
除非你做到包起全公司

返到去都無時間食早餐

咁都諗到樓主做硬下一個香港首富

食個早餐都要預訂煩咗啲喎

健康係賣點 但難食係重點

要食包既就自己朝早買左啦
仲要你咁搞法
運輸成本仲貴過個包本身

老實
無賣點

以健康做特色的話唔鮮明
以價錢做賣點的話除非好平
以方便程度不及快餐點（早一日落單，時下打工仔最想有彈性，病左又點算呢？）
以客戶對象以言target group數量唔大，男士有吉列魚柳薯餅同健康麵包，我諗你自己都識揀）

簡單講，根本好難殺出血路
工廈區競爭大
商業區你又無太大賣點

至於合作方面
想問下邊個老細想同你合作比班伙記返工時間食早餐

簡單d講
你現階段諗既只係簡單到無得再簡單既外賣店

唔可行。

健康=唔好食
一個包賣幾錢?一個都送?
半個鐘送一個包?
人工?貴會唔會有人買?不如自己去麵包店買?

送早餐，不如係中環做高級早餐店，中午賣埋健康沙律餐，雞胸餐。

樓主要人係公司夾份用工作時間食早餐
各自食都無咁明目張膽呀

雖然健康麵包冇港式啲傳統麵包咁香口（因為佢落好多牛油），但又未至於難食掛

可能一開始集中做某個地區例如觀塘咁？咁咪唔使去咁多個地方。。。

早起唔撚洗煩

都係大概8:30-9:30時間內

都係嘅，賺返黎都未必夠cover成本

多謝你咁詳細指出問題

start up 成本太貴 本身係諗住做下生意仔咁

唔係無得做，只係成本一定高

買返黎可以各自得閒先食架嘛
不過香港啲老細見你返到office都開始chur你，點會比你慢慢食個早餐先

都係，唔知幾時/有冇可能回到本

樓主欣賞你有熱誠
創業唔容易
建議你先訂左你咩區先
再落區睇下果頭既環境同競爭
先再諗健康麵包

最緊要係方便程度

想做生意嘅話都係直接開間麵包鋪
主打健康之後畀小小錢搵新假期同你報一報
紅唔紅就睇你本事

ok ge
做健身果堆都夠做
實係長客

如果專門做麵包，變相你要有工場或鋪面，又要請人整包，又要請人送外賣，成本高到仆街。
如果你搵到適合既來貨，自己打返sauce同埋配料，入間細鋪位都可能有得做，可以參考下北角碼頭間鋪仔，都係賣三文治果類，幾好生意。

多謝你，我會努力

香港鋪租太貴，我只係個啱啱畢業有啲想創業嘅小薯，冇咁多錢，所以只係諗到租工廠區個啲做麵包再送貨

樓主有想法之後，應該揀定某一區做目標，每朝都企係果頭睇下人流，同埋有無同行競爭，上班族一係買左早餐拎返公司，一係叫外賣，睇下啲路人有無拎住野食，條街多唔多外賣仔咁。

想做飲食生意start up 最少都二三十萬
你要賺錢就要拎食物製造廠牌
唔係好快比人收皮

你都可以博既

我之前有租過工廈單位幾千蚊自己拎黎同frd玩下茶酒啡

有諗過可以每朝沖咖啡送去同一棟同鄰近既寫字樓

但你想做都包就算啦
香港普通打工仔，早餐講緊十蚊買個包，咖啡都係飲公司，根本就無乜水位可以賺

當你收入想一個月有一萬
工場水電又一萬
當你賣十蚊個包一個月都要賣兩千個
你覺得你有呢個銷量咩
仲要食早餐係要有新意
今日食包 聽日就想食常餐
再後日就食燒賣

整麵包我會自己負責返
都係諗住租個工廠區個啲整，暫時冇錢租鋪面。
多謝你，我會參考下

明白，多謝你意見

我反而覺得而家啲人開始注重多咗健康
係老一輩先覺得冇錢，最緊要便，食咩都得。

但而家啲健康嘢食就算偏貴少少，只要合理價錢啲人都願意買

目前以你呢段文字去睇
真係慳番啖氣番工好過啦
你目標係一d 生活規律唔好既人
要佢地做好有規則既野(搵人夾,再預訂)
會唔會有矛盾?

買個早餐都要訂
真係睇唔出咩原因會令人買你個早餐
咁不如買D 乾糧擺係公司做早餐

如果你自己係個客，你會肯比幾錢買個健康面包？
十蚊？廿蚊？
你半個鐘入面可以送幾多間公司？
朝早番工淨係等lift 都排隊pk啦
仲要多班外賣仔一齊爭lift

反而我覺得出嚟做野仲多左食早餐
基本上起身返工既動力就係諗食咩早餐

你通常去餐廳食/買外賣/食個包/其他？
所以我咩話香港人其實唔係唔想食，只不過好多原因令佢食唔到

只係初步諗法，我都知好多不足之處。多謝你意見。

依家個個都話自己做健康麵包 無添帖加 自製酵母 工匠麵包

佢哋就真係賣得貴
單純健康兩個字你點追人地

有時訓過龍就買午餐當早餐返

早起身就茶記肉丁沙牛麵加奶茶咖啡，夠濃味會精神啲

如果趕叫個華禦結燒賣早餐/OK綠色三文治，其實幾好食又幾抵食

另外有間N字頭做外賣健康餐，同事訂一日三餐但唔食早餐，有時會幫佢食下，高質但好貴

飲茶就真係無幾何

實際出咩款當然就後話，要試要研究下，當然唔係就要健康2個字做賣點，我講健康只係想帶出唔係賣而家鋪面啲港式麵包

我想講既就係
你想帶出既野早五年啲人已經做緊

送貨問題已經ko你
要準時, 太遲送到係office食會好礙眼, 早到條友未返就仆街要乾等
唔計成本已經好難做
落工廠區搵d蚊型鋪做三文治可行性仲高 長沙灣見到熱辣辣即整雙拼治加凍飲收25都大把人幫襯

早餐食咁重口味對身體唔好
注重健康啊

送貨真係一大難題
$25其實唔便但都有發圍，所以我話香港人普遍唔係唔想食，只係好多因素令佢地食唔到，只要方便嘅就得

欣賞樓主有做生意既熱誠
其他人都講左 送貨時間係一個好大問題
我自己做電單車送貨 同一區入面 一個鐘最多都係四至五單 已經係極限
加上你要朝早8-9點送 塞車就難上加難 應該最多上三次樓
分分鐘行路仲快過揸車

要office幾個人夾埋一齊叫先送貨 又係難 一次半次就得

我覺得樓主既計劃死因係成本太高

不如好似華御結咁開係office樓下 d人返工經過想買就買好過啦

同埋另外一點都想提一提
做飲食業 其實唔需要過份健康美味
因為香港大部份人都唔識食
只要唔難食 放得入口 又方便同平 已經好有market

好似麥當勞咁 好食健康？絕對稱唔上 佢只係賣方便同平 已經做到世界知名快餐店

好多謝你分享親身經驗，我會再諗清楚啲。
我都希望有一日儲到錢開到鋪

唔好放棄 呢個idea唔得搵過第二個 香港需要創新 唔似大陸咁得個抄字

樓主請人送貨 8-9點 一個人同一區我當你送四單
宜家電單車車手 一般時薪講緊80-100蚊
你剩做早餐 做8-9點一個鐘 我諗真係無人肯幫你做
全職車手做晚市多 無咁早會起身賺你100蚊
兼職車手通常日頭有正職 夜晚先兼職做
所以樓主連請人送貨都成問題

我自己都儲左筆錢 想搞盤生意
但奈何我自己都未有idea做乜好

最主要我覺得貪方便
好似樓上有講$25一份三文字加杯凍飲都好好賣，可能就係鋪位靚

多謝你

係我都知我個idea好多漏洞，多謝大家比意見

無錯呀 香港人心態只有方便同平
做飲食 太過著重味道 係好容易收皮
同埋要睇你做邊區
例如做中環甲級寫字樓 就要注重食物賣相
如果做工廠區 要注意食物份量
原因你應該都自己諗到啦所以唔解釋了

有興趣做生意留個tg傾下都得

慢慢諗唔緊要 起碼你都已經儲好咗

多謝你既idea 我開始呢個business了

其實都係儲左好少 得三十零萬

其實我十劃都未有一撇，只係啱啱畢業有啲諗頭先問下，更加未儲到錢。不過希望將來有機會啦哈哈

有問題可以討論下

咁就叫健康?
飲水夠啦咁
肉又冇菜又冇

你應該諗，係點可以承包一座商廈早、下午茶時段派你所謂健康包，係按公司為單位，而唔係按人頭計，即係每日為某d樓層公司提供一個大數面包；你逐個逐個收，請幾多個人先得。

食物餐單可以再諗 唔賣麵包 賣沙嗲牛肉麵都得
重點係點樣可以sell到一棟商廈 或者某一間公司幫襯你

應該話 點樣sell到一間公司比你包起佢地職員既早餐

Deliveroo foodpanda ubereat好難賺 未做到收支平衡
唔想打擊樓主 但午市都咁難做得住 早餐就更難
主要係運輸同人工貴

我其實最初真係有諗過如果可以承包一間公司咁黎做，但第一時間我就諗到香港有幾多個老闆肯咁樣為員工膳食著想，所以難咗啲。。。。

好多人都有同我提到運輸同成本問題

一日一日咁做難啲 試下有無客想長期訂早餐 例如試下2-3星期當一個period 你提供唔同選擇比佢地前一日揀定

可以參考下西龍飯團啲自助售賣機，好似汽水機咁，都係放office多嘅地方，勝在移動力夠高，呢度少人買就移去第二度
試食過啲飯團，夜晚㩒出嚟仲keep warm，但飯粒有少少唔熟同硬。如果整麵包可能要整啲bagel款，硬身少少，keep住暖暖哋會變返軟身又唔會太軟，應該幾好食，三文治之類可能會heat到好快壞。
西龍同一部機仲有賣果汁豆漿，㩒出嚟係凍嘅
部機仲係touch mon 揀嘢食，換餐牌應該幾方便

樓上有人提過香港人食早餐都幾講新鮮感，即今日食完麵包第二食燒賣日日唔同，可能隔一排先再食返麵包。所以要佢地連續訂比較困難

咁你不如朝早係屋村屋苑巴士站隔離推車仔賣早餐
反正d人排隊等巴士 買完可以即時食/返到公司再食
咁樣可能仲大市場+低成本

有，我做間公司有包午飯、下午麵包，唔開名喇

得唔得睇你點sell，依家咁多公司講企業形象，講員工為出發點，包膳食增加歸屬感

而家啲機應該有智能系統，好似啲無人店咁，賣咗幾多有得feedback畀你知

呢個方法好似幾好，可以解決到運輸個問題
多謝你

會比食環拉

我都見過啲公司有包午餐，不過早餐就冇聽過。

anyway,多謝你
我都可以諗諗唔只係做早餐咁窄

可唔可以試下賣類似徳國嗰啲包，實正有咬口有料到，唔似香港啲垃圾空氣包

支持樓主大膽 但香港環境同文化...唔多睇好

係倫敦番工, 呢邊踩單車番工比較流行, 馬路配套亦比較好,
我公司棟樓 每朝會有人踩單車(後邊拖住貨卡) 送三文治嚟, 應該好似一個個月訂飯咁訂

樓主可以參考一下

哈哈哈我都係鐘意食有咬口嘅包多過香港啲包。同地佢呢款包反而可以做到多變化。
類似呢啲

幾有趣
多謝你先

唔係熱嘅，意義不大

麵包真係難D
之前係灣仔番工，有間送老火湯幾受歡迎
連暖壺俾你，下晝佢地黎收番

樓主你可以traget返人地成間公司 b2b咁傾一日運幾多早餐 當員工福利咁

我見康文都係訂茶記上去
你睇下有冇得參考

會破產

樓豬真係商業奇材！
咁都比你諗到！
抵你發達！

不如好似小學咁

應該會蝕,正常想食早餐既打工仔已經買左早餐返office食

呢個成本咪好貴？要買幾多個壺先夠？仲要來回收返啲壺

多謝，我會參考

？

香港人識條q咩健康面包
港豬：唔加鬆軟點食呀？

搵一堆姨姨推嗰個大大個嘅保溫箱

有人會啱有人未必啱
想做生意有時唔好揀擇
有時要睇需求
冇人對嗰樣野有需求你自己覺得幾好都冇用
掉返轉唔係個個人對你覺得好嗰樣野有需求
有時想服務人就要知道人地要乜
呢啲先係生意
你就算想改變都唔係1 日2 日嘅事
咪擺定幾款等人要你嗰款
唔可以太固執